[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": [
            "Язык программирования",
            "Тип данных",
            "Музыкальный инструмент",
            "Змея на английском"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": [
            "int",
            "float",
            "str",
            "natural"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Как называется процесс написания кода для компьютера?",
        "options": [
            "Дизайн",
            "Анализ",
            "Программирование",
            "Маркетинг"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Что такое HTML?",
        "options": [
            "Язык программирования",
            "База данных",
            "Структура данных",
            "Язык разметки"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какая функция используется для вывода информации на экран в Python?",
        "options": [
            "print()",
            "input()",
            "read()",
            "show()"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Что делает оператор == в Python?",
        "options": [
            "Присваивает значение",
            "Сравнивает значения",
            "Увеличивает значение",
            "Печатает значение"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Что такое цикл в программировании?",
        "options": [
            "Окружность",
            "Линия кода",
            "Повторяющаяся конструкция",
            "Функция"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Что такое переменная в программировании?",
        "options": [
            "Символическое имя для хранения данных",
            "Число",
            "Массив",
            "Строка"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Как называется язык, который используется для создания стилей на веб-страницах?",
        "options": [
            "HTML",
            "Python",
            "JavaScript",
            "CSS"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Что такое CSS?",
        "options": [
            "Язык разметки",
            "Язык программирования",
            "База данных",
            "Структура данных"
        ],
        "correct_option": 0
    }
]